點解華語地區啲翻譯戲名全部都要描述劇情?

人哋電影公司本身都唔驚冇人明個戲名而冇人睇套戲. 你都買得人哋套戲嚟播啦, 你仲驚啲咩? 嗰啲百鳩幾套 "韜光 generator" gen 出嚟一撚樣嘅譯名會吸引到多啲人去了解套戲咩? 依堆譯名只會令人覺得: "咪又係嗰類戲, 仲睇嚟做咩."
點解唔直譯/直接用人哋本來個外文名? 唔識英文? 咪學囉! 依度香港嚟㗎!
推簡體字出嚟為咗遷就農民. 到而家2017, 啲小農 DNA 咪仲係咁活躍! 就咩啫就, 就啲懶人嚟做乜春?

驚蝕錢囉

所以咪話囉, 人哋拍嗰個都唔驚蝕錢, 你畀錢買嗰個仲有咩好驚? 買戲嗰個都係有份睇到人哋原本個戲名, 再睇埋 sample 先買套戲喺當地播㗎嘛. 你話你改完個名會多啲人入場就由得你啫, 而家改完個名係有趕客作用呀嘛.

有冇行內人講吓?

乜撚野 拍果個唔驚買果個都要唔警 ？

同意你觀點但唔洗講咁多廢話

不過唔譯觀眾未必會想知

好似套野叫鳴門咁，叫狐忍合理d wo

咁阿凡達唔通叫外星侵襲者好d咩
睇情況啦

先唔講用唔用翻人哋外文個原名, 有啲戲名係難直譯嘅, 咪跟翻人哋個名嘅意思去譯囉, 而唔係嗰啲韜光式譯名.

好多韜光式戲名就係本身套戲都冇賣點先要韜光式咋嘛
你幾時見有D咩公認好戲係會用呢D咩狙擊、風暴乜乜物物

安樂司馬丁 槍狂帝國真心正

《月亮喜歡藍》、《槍狂帝國》、《爸不得妳快樂》依啲譯得靚當然冇問題.
依啲咩 「天煞」、「異煞」、「奇緣」、「殺機」就係我所講嗰啲趕客嘅眼. 分分鐘套戲本身係好嘢嚟, 都會因為依啲字眼而令人卻步.

同埋譯名就擺明係俾非影迷嘅大眾睇啦
影迷一早向各大影展、imdb, rt呢D地方mark實有咩好戲，片商改咩名都唔影響佢地。片商改埋D咩9狙擊都係方便普羅師奶中坑理解套戲咩類型兼昆下人入場補貼成本咋嘛。垃圾戲改咁認真做咩？
至於天煞異解本身原名就係難理解難譯，唔通學中國叫降臨？樓上篇文都有講話國際片商嘅譯名要俾外國上司睇睇，改太地道或者意譯，班鬼佬唔明咪ban鳩你。

最近套mother咪直譯媽媽囉
根本英文同中文好唔同
人地英文簡單一個字都可以好有意思
你成日都見外國戲名可以就咁the fighter, the artist, the accountant
就以the accountant都例
如果中文直譯,就變左會計師,心諗做乜鳩, 而台灣就係咁譯
相反香港就譯得好好, 叫暗算

垃圾戲改咁認真做咩？ 噉咁垃圾做咩要買? 電影都要好似劇集 bundle式 噉買?

我控制佢買邊套?

如果啲戲唔洗 bundle式 噉買, 噉你緊係覺得好睇先畀錢買㗎啦. 噉既然覺得套戲好睇, 又點會求其改個名畀佢?

就算唔係綁埋一齊買，好多都係片商自資垃圾戲。好似嚟緊乜鳩靈異空間，垃圾到冇朋友，你仲想點改得靚？
同埋要套套覺得好睇先買，一年有幾多部好睇？但戲院每個禮拜都要上新戲喎，唔買D狗屎垃圾改個鳩名昆人入場點經營？

同埋電影業老老柒柒都係靠班冇野做嘅廢老每日消費廿蚊，你改埋D名咁難，佢地識鳩讀咩

昆人入場睇狗屎垃圾唔係要改個好啲嘅名先昆到人咩?

我答你因為有啲人鐘意睇垃圾

咁易俾人昆到入場，你覺得學識會高？ 改咁靚識鬼欣賞？ 你有見過mk、廢老會投訴D戲名改得差嘅咩？

唔係鍾意睇垃圾，係佢地唔理垃唔垃圾都會照睇去消磨時間。
而嗰班人眼中嘅垃圾都有好多係你地覺得好睇嘅戲

本人認為香港最鐘意幫人意譯埋啲濕尻mk名正垃圾
好彩當年鐵達尼號無俾人改做咩怒海餘生呀郵輪驚魂呢啲垃圾名
根本人地英文個名係簡潔得來又有意境
又或者係想直接俾人知套戲個主旨
點知次次俾香港改到成套王晶片啲名咁